挪威發現礦床料磷酸鹽蘊藏量全球最多 中國虎視眈眈 開採商：每10日收1個電話

挪威發現礦床料磷酸鹽蘊藏量全球最多 中國虎視眈眈 開採商：每10日收1個電話
更新時間 (HKT): 2021.02.01 13:00

挪威日前發現一個巨型礦床，磷酸鹽蘊藏量號稱是全球最多，該處又有釩和鈦等稀有金屬，立即引起歐盟的注意，連中國也表現濃厚興趣，負責開採的商人透露：「每10天就收到1個來自中國的電話」。

巨型礦場含多種稀有礦
瑞士商人武姆澤（Michael Wurmser）及其合夥人於2018年，在英國成立Norge Mining公司，並於挪威西南部人煙稀少的達拉內（Dalane）鑽探。起初預計該礦洞的深度只有300至400米，但經研究後已知最少可鑽探深至2,200米，公司期望可深至4,500米，而開發面積達到420平方公里，約等於4個巴黎。

Norge Mining表示，這礦場擁有的磷礦石達到700億至800億噸，預計實際數量可能更多，遠超摩洛哥的500億噸及中國的30億噸，該處還有約35億噸的礦石，包括245萬噸釩和未有公佈預計含量的鈦，礦岩中的有價值原料濃度高於平均水平。

戰略資源受歐盟關注
上述的礦產都是極其重要的稀有礦產，磷酸鹽是化肥重要原材料；釩可用於生產高效能電池，相比傳統的鋰電池壽命更長、效能更快；鈦由於相當堅硬，被廣泛用於不同工業及科技發展。

歐盟委員會2011年將以上三種原材料列入「關鍵原材料」清單，但歐盟以往極度依賴進口供應，據估計60%是由中國進口、20%來自俄羅斯，其餘由哈薩克和摩洛哥等地供應。但由於歐盟預計未來的需求將持續增加，而中國也有可能限制出口，因此期望可以減少對進口的依賴，歐盟委員會證實已向挪威當局接觸。

「每10天就收到1個來自中國的電話」
中國亦對這個礦床虎視眈眈，武姆澤透露經常有中國國企與他的公司接觸，「每10天就收到1個來自中國的電話」，他還指中國人有種不言而喻的企圖，希望連他的公司也一併收購，但武姆澤表明是不可能：「我們只將他當成（礦產）買家。」

德國之聲/台灣《蘋果日報》

挪威礦
瑞士商人
英國公司

3個都唔喺歐盟

入EU盞分比班懶閪左膠

你唔講我都唔知挪威唔係歐盟成員國

嗰時脫歐話可以跟挪威模式同EU deal，但唔熟，最後個deal係點詳情唔知

瑞士歐洲第二仆街國家嚟，同支那關係幾密切

挪威又贏

挪威自古以來實屬中國領土

自古以來都係中立國
武器兩邊賣

挪威咁多資源會唔會比人打

咁遠不了

武姆澤透露經常有中國國企與他的公司接觸，「每10天就收到1個來自中國的電話」，他還指中國人有種不言而喻的企圖，希望連他的公司也一併收購，但武姆澤表明是不可能：「我們只將他當成（礦產）買家

個瑞士人應該唔會掛

德國之聲個新聞都可以參閱

支那歷史學家進場岀post 上次泡菜係支那都仲未柒夠

有釩礦石
整現實版美國隊長釩合金盾

我每日收10個電話，叫我借錢、買樓

快d用全宇宙適用嘅國安法搶返個礦返黎啦

最仆街係邊個

肥婆國

全球殺戮中囯人
世界各國即刻安全

講德文嘅都係仆街

how dare u

支那戰狼

4個

其實瑞士都係日耳曼分支

不過我覺得俄佬仆街啲